\chapter{Specifikacija programske potpore}
		
	\section{Funkcionalni zahtjevi}
			
			\noindent \textbf{Dionici:}
			
			\begin{packed_enum}
				
				\item Neregistrirani korisnici
				\item Registrirani/prijavljeni korisnici
				\item Moderatori				
				\item Razvojni tim
				
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}
			
			
			\begin{packed_enum}
				\item  \underbar{Neregistrirani/neprijavljeni korisnik (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item na početnoj stranici sortirati, pretraživati i otvoriti recepte
					\item registrirati se i stvoriti novi korisnički račun, za koji su mu potrebni korisničko ime, e-mail i lozinka
					
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Prijavljeni korisnik (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item na početnoj stranici sortirati, pretraživati i otvoriti recepte
					\item unositi, pregledavati i uređivati svoje recepte
					\item komentirati i ocjenjivati recepte 
					\item izbrisati vlastiti račun
					
				\end{packed_enum}


				\item  \underbar{Moderator (inicijator) može:}
		
				\begin{packed_enum}
					
					\item na početnoj stranici sortirati, pretraživati i otvoriti recepte
					\item komentirati recepte
					\item brisati komentare i recepte
					\item pregledati korisnike sustava
					\item ukloniti korisničke račune drugih korisnika 
					
				\end{packed_enum}
		
				\item  \underbar{Baza podataka (sudionik):}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item pohranjuje sve podatke o korisnicima i njihovim ovlastima
					\item pohranjuje sve podatke o receptima i sastojcima
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Disqus (sudionik):}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item pohranjuje sve podatke o komentarima
					
				\end{packed_enum}
			
			\end{packed_enum}
			
			\eject 
			
			
				
			\subsection{Obrasci uporabe}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC1 - Registracija korisnika}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Stvoriti korisnički račun
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} -
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik odabire opciju za registraciju
							\item Korisnik unosi potrebne korisničke podatke
							\item Korisnik je uspješno registriran te prima obavijest o uspješnoj registraciji
		
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Odabir postojećeg korisničkog imena i/ili e-maila, unos korisničkog podatka u nedozvoljenom formatu ili pružanje neispravnoga e-maila
							
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava korisnika o neuspjeloj registraciji i vraća ga na stranicu registracije
								\item Korisnik mijenja potrebne podatke kako bi se uspješno registrirao, ili odustaje od registracije
								
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC2 - Prijava korisnika u sustav}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
					\item  \textbf{Cilj:} Prijava i pristup stranicama za prijavljene korisnike
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Registracija korisnika
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik odabire opciju za prijavu u sustav
						\item Korisnik unosi potrebne podatke - korisničko ime i lozinku
						\item Korisnik se uspješno prijavljuje
						\item Korisnik dobiva pristup receptima i komentarima
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[2.a] Neispravno ime i/ili lozinka
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Sustav obavještava korisnika o neuspješnoj prijavi
							\item Korisnik ponovno unosi podatke za prijavu ili odustaje od prijave
							
						\end{packed_enum}	
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC3 - Prijava moderatora}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Moderator
					\item  \textbf{Cilj:} Pristup stranici i ovlastima moderatora
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} -
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						\item Moderator odabire opciju za prijavu u sustav
						\item Moderator unosi potrebne podatke - korisničko ime i lozinku
						\item Moderator se uspješno prijavljuje
						\item Moderator dobiva pristup svojim ovlastima
	
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[2.a] Neispravno ime i/ili lozinka
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Sustav obavještava o neuspješnoj prijavi
							\item Moderator ponovno unosi podatke za prijavu ili odustaje od prijave
							
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC4 - Pretraživanje recepata prema naslovu}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik, moderator
					\item  \textbf{Cilj:} Pretraživanje recepata na početnoj stranici na temelju naslova
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} -
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik odabire opciju za pretraživanje recepata 
						\item Korisnik unosi ključnu riječ za pretraživanje
						\item Pregled liste recepata sa traženom riječi 
						
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[2.a] Ne postoje recepti s traženom riječi
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Ne prikazuju se recepti
							
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC5 - Sortiranje recepata prema popularnosti}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik, moderator
					\item  \textbf{Cilj:} Sortiranje liste recepata prema broju otvaranja
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} -
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik odabire opciju za sortiranje recepata prema popularnosti
						\item Korisnik može pregledati listu recepata sortiranu prema popularnosti
	
					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC6 - Sortiranje recepata prema prosječnoj ocjeni}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik, moderator
					\item  \textbf{Cilj:} Sortiranje liste recepata prema prosječnoj ocjeni
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} -
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik odabire opciju za sortiranje recepata prema prosječnoj ocjeni
						\item Korisnik može pregledati listu recepata sortiranu prema prosječnoj ocjeni
	
					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC7 - Sortiranje recepata prema oznaci "preporučeno"}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik, moderator
					\item  \textbf{Cilj:} Sortiranje liste recepata prema oznaci "preporučeno"
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} -
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
					\item Korisnik odabire opciju za sortiranje recepata prema oznaci "preporučeno"
					\item Korisnik može pregledati listu recepata sortiranu prema oznaci "preporučeno"
					
					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
		
				\noindent \underbar{\textbf{UC8 - Pretraživanje recepata pomoću dostupnih sastojaka}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik, moderator
					\item  \textbf{Cilj:} Prikazati listu recepata koji koriste sastojke najsličnije onim upisanim od strane korisnika
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} -
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik odabire opciju za sortiranje recepata prema sastojcima
						\item Korisnik unosi sastojke
						\item Ispisuju se recepti čiji sastojci su najsličniji unesenim sastojcima
						\item Korisnik unosi ključnu riječ za pretraživanje
						\item Ispisuju se recepti čiji sastojci su najsličniji unesenim sastojcima i koji sadrže traženu riječ
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[2.a] Vrijednost Jaccardovog indeksa sličnosti manja od odabranog praga za sve recepte
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Ne prikazuju se recepti jer niti jedan ne zadovoljava uvjet 
							\item Korisnik mijenja unesene sastojke ili odustaje od pretraživanja 
							
						\end{packed_enum}
					
						\item[3.a] Ne postoje recepti s traženom riječi
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Ne prikazuju se recepti 
							
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC9 -Otvaranje stranice s detaljima recepta}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik, moderator
					\item  \textbf{Cilj:} Pregled detalja recepta
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} -
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Pritisak na naziv recepta
						\item Otvaranje stranice recepta s podacima vezanim za recept te prostorom s komentarima i ocjenama

					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
		
				\noindent \underbar{\textbf{UC10 - Ostavljanje komentara korisnika}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik, moderator
					\item  \textbf{Cilj:} Dodavanje osobnog komentara uz recept
					\item  \textbf{Sudionici:} Disqus, baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik odabire opciju za dodavanje komentara
						\item Korisnik unosi željeni komentar
						\item Korisnik objavljuje komentar 

					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
			
			    \noindent \underbar{\textbf{UC11 - Ocjenjivanje recepta}}
			    \begin{packed_item}
			    	
			    	\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
			    	\item  \textbf{Cilj:} Dodavanje ocjene receptu
			    	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
			    	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
			    	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
			    	
			    	\item[] \begin{packed_enum}
			    		
			    		\item Korisnik odabire opciju dodjeljivanja ocjene receptu
			    		\item Korisnik izabire ocjenu 
			    		\item Korisnik potvrđuje odabranu ocjenu
			    		\item Na stranici recepta prikazuje se njegova prosječna ocjena
			    
			    	\end{packed_enum}
			    \end{packed_item}
		    
				\noindent \underbar{\textbf{UC12 - Prikaz svih recepata istog autora}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik, moderator
					\item  \textbf{Cilj:} Prikaz popisa svih recepata istog autora kao i odabrani recept
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} -
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik na stranici recepta odabire opciju pregleda svih recepata istog autora
						\item Prikazuju se navedeni recepti

					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC13 - Unos novog recepta}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
					\item  \textbf{Cilj:} Dodavanje novog recepta na stranicu
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik odabire opciju unosa recepta
						\item Korisnik unosi podatke o receptu - naziv i trajanje pripreme
						\item Korisnik unosi korake pripreme
						\item Korisnik unosi potrebne sastojke i njihovu količinu
						\item Korisnik po želji unosi slike recepta
						\item Korisnik odabire objavu recepta
			
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[2.a] Korisnik nije unio naziv ili trajanje pripreme
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Sustav šalje obavijest korisniku o potrebnom unosu naziva ili trajanja pripreme
							\item Korisnik unosi naziv i trajanje pripreme
							\item Korisnik nastavlja s uređivanjem recepta
							
						\end{packed_enum}
					
						\item[3.b] Korisnik nije unio potrebne korake
						\item[] \begin{packed_enum}
						
							\item Sustav šalje obavijest korisniku o potrebnom unosu koraka recepta
							\item Korisnik unosi minimalno jedan korak
							\item Korisnik nastavlja s uređivanjem recepta
						
						\end{packed_enum}
						
						\item[4.a] Korisnik nije unio potrebne sastojke
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Sustav šalje obavijest korisniku o potrebnom unosu sastojaka
							\item Korisnik unosi minimalno jedan sastojak
							\item Korisnik nastavlja s uređivanjem recepta
							
						\end{packed_enum}
					
						\item[5.a] Korisnik unosi više od pet fotografija recepta
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Sustav šalje obavijest korisniku o nedopuštenom broju fotografija
							\item Korisnik briše nepotrebne fotografije kako bi njihov broj bio maksimalno pet
							\item Korisnik nastavlja s uređivanjem recepta
							
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC14 - Brisanje komentara sa stranice recepta}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Moderator
					\item  \textbf{Cilj:} Brisanje komentara kojeg je korisnik objavio
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, Disqus
					\item  \textbf{Preduvjet:} Moderator je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Moderator na stranici recepta nalazi željeni komentar
						\item Moderator odabire opciju brisanja navedenog  komentara
						\item Moderator potvrđuje brisanje komentara
						\item Komentar je obrisan

					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC15 - Brisanje recepta}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Moderator
					\item  \textbf{Cilj:} Brisanje recepta kojeg je korisnik objavio
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Moderator je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Moderator nalazi recept koji želi obrisati
						\item Moderator ulazi na stranicu željenog recepta
						\item Moderator odabire opciju brisanja navedenog recepta
						\item Moderator potvrđuje brisanje recepta
						\item Recept je obrisan
						\item Moderator je vraćen na početnu stranicu
						
					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC16 - Pregled korisnika sustava}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Moderator
					\item  \textbf{Cilj:} Pregled svih korisnika sustava
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Moderator je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Moderator odabire opciju prikaza svih korisnika sustava
						\item Moderatoru se prikazuje popis korisnika sustava

					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[2.a] Sustav nema registriranih korisnika
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Moderatoru se prikazuje prazna lista 
							\item Moderator se vraća na početnu stranicu
							
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC17 - Uklanjanje korisničkih računa}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Moderator
					\item  \textbf{Cilj:} Uklanjanje željenih korisničkih računa
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Moderator je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Moderator odabire korisnički račun koji želi obrisati
						\item Moderator odabire opciju brisanja korisničkog računa
						\item Moderator potvrđuje brisanje korisničkog računa
						\item Korisnički račun je obrisan
						\item Moderator se vrača na početnu stranicu
						
					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC18 - Uređivanje recepata}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
					\item  \textbf{Cilj:} Uređivanje već objavljenih recepata
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen, korisnik je već objavio barem jedan recept
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik odabire svoj prijašnje objavljen recept
						\item Korisnik odabire opciju uređivanja recepta
						\item Korisnik ima mogućnost izmjene naziva recepta
						\item Korisnik ima mogućnost izmjene trajanja pripreme recepta
						\item Korisnik ima mogućnost brisanja i dodavanja koraka
						\item Korisnik ima mogućnost brisanja i dodavanja slika
						\item Korisnik ima mogućnost brisanja i dodavanja sastojaka
						\item Korisnik ima mogućnost mijenjanja količine sastojaka
						\item Korisnik objavljuje recept s promjenama 
						
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[3.a] Novi naziv je prazan
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Sustav šalje obavijest korisniku o potrebnom unosu naziva
							\item Korisnik unosi naziv i trajanje pripreme
							\item Korisnik nastavlja s uređivanjem recepta
							
						\end{packed_enum}
						
						\item[5.b] Korisnik je izbrisao sve korake
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Sustav šalje obavijest korisniku o potrebnom unosu koraka recepta
							\item Korisnik unosi minimalno jedan korak
							\item Korisnik nastavlja s uređivanjem recepta
							
						\end{packed_enum}
					
						\item[6.a] Korisnik unosi više od pet fotografija recepta
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Sustav šalje obavijest korisniku o nedopuštenom broju fotografija
							\item Korisnik briše nepotrebne fotografije kako bi njihov broj bio maksimalno pet
							\item Korisnik nastavlja s uređivanjem recepta
							
						\end{packed_enum}
						
						\item[7.a] Korisnik je izbrisao sve sastojke
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Sustav šalje obavijest korisniku o potrebnom unosu sastojaka
							\item Korisnik unosi minimalno jedan sastojak
							\item Korisnik nastavlja s uređivanjem recepta
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC19 - Pregledavanje osobnih podataka}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik, moderator
					\item  \textbf{Cilj:} Pregled svih osobnih podataka vezanih uz korisnički račun
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik ili moderator je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik ili moderator odabire opciju pregleda osobnih podataka
						\item Korisniku ili moderatoru se prikazuju svi osobni podaci vezani za njegov korisnički račun

					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC20 - Uređivanje osobnih podataka}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik, moderator
					\item  \textbf{Cilj:} Uređivanje osobnih podataka povezanih uz korisnički račun
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik ili moderator je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik/moderator odabire opciju pregleda osobnih podataka
						\item Korisniku/moderatoru se prikazuju svi osobni podaci vezani za njegov korisnički račun
						\item Korisnik/moderator odabire opciju uređivanja osobnih podataka
						\item Korisnik/moderator uređuje osobne podataka
						\item Korisnik/moderator potvrđuje promjene i izlazi iz stranice uređivanja podataka
						
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[4.a] Korisnik/moderator izmjenjuje korisničko ime u već postojeće/iskorišteno
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Sustav obavještava korisnika o neuspješnoj promijeni korisničkog imena 
							\item Korisnik/moderator ponovno mijenja korisničko ime ili odustaje od radnje
							
						\end{packed_enum}
						\item[4.b] Korisnik/moderator izmjenjuje e-mail u već postojeći/iskorišten
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Sustav obavještava korisnika o neuspiješnoj promijeni e-maila
							\item Korisnik/moderator ponovno mijenja e-mail ili odustaje od radnje
							
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC21 - Brisanje vlastitog recepta}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
					\item  \textbf{Cilj:} Korisnik briše recept kojeg je prethodno objavio
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Prijava korisnika
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik odabire svoj recept
						\item Korisniku odabire opciju uređivanja recepta
						\item Korisnik odabire opciju brisanja recepta
						\item Korisnik potvrđuje brisanje recepta
						\item Korisnik se vraća na početnu stranicu
						
					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC22 - Brisanje vlastitog korisničkog računa}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
					\item  \textbf{Cilj:} Korisnik briše svoj korisnički račun
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Prijava korisnika
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik odabire opciju pregleda osobnih podataka
						\item Korisniku se prikazuju svi osobni podaci vezani za njegov korisnički račun
						\item Korisnik odabire opciju brisanja korisničkog računa
						\item Korisnik potvrđuje brisanje korisničkog računa
						\item Korisnik se vraća na početnu stranicu
						
					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
			
				
					
					
					
					
					
					
					
				\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}
					
						\graphicspath{ {./slike/} }
					%unos slike
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{dijagram1}
						\centering
						\caption{Dijagram obrazaca uporabe za korisnika}
						\label{fig:dijagram_obrazaca_uporabe_klijent}
					\end{figure}
				
					%unos slike
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{dijagram2}
						\centering
						\caption{Dijagram obrazaca uporabe za moderatora}
						\label{fig:dijagram_obrazaca_uporab_moderator}
					\end{figure}
				
					%unos slike
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{dijagram3}
						\centering
						\caption{Dijagram obrazaca uporabe za korisnika i moderatora}
						\label{fig:dijagram_obrazaca_uporabe}
					\end{figure}
				
				\eject		
				
				
				
				
			\subsection{Sekvencijski dijagrami}
				

				
				\noindent \underbar{\textbf{UC2 - Prijava korisnika u sustav}}
			
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[width=\linewidth]{LoginSD} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
					\centering
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC2 - Prijava korisnika u sustav}
					\label{fig:login_seq_diag}
				\end{figure}
				
				\bigskip
				
				Log In proces počinje tako što korisnik unosi korisničke podatke (svoje korisničko ime i lozinku) te pritišće gumb kojim zahtijeva prijavu. Taj zahtjev obrađuje backend (server) web aplikacije. Web aplikacija šalje zahtjev prema bazi podataka čime traži provjeru postojanja traženog korisnika. Ovisno o tome je li baza podataka u relaciji korisnika pronašla odgovarajući zapis šalje se odgovor web aplikaciji. Web aplikacija zatim u slučaju uspješne prijave korisniku prikazuje potrebni sadržaj, dok u slučaju neuspješnog pokušaja prijave na Log In stranici ispisuje poruku o grešci.
				
				\bigskip
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC8 - Pretraživanje recepata pomoću dostupnih sastojaka}}
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[width=\linewidth]{SastojciFilterSD} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
					\centering
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC8 - Pretraživanje recepata pomoću dostupnih sastojaka}
					\label{fig:ingredients_filter_seq_diag}
				\end{figure}
				
				\bigskip
				
				Korisnik unosi sastojke kojima raspolaže te zatim zahtijeva recepte koji najbolje odgovaraju njegovim sastojcima. Taj zahtjev web aplikacija obrađuje tako što od baze podataka zatraži recepte te zatim dobivene recepte filtrira s obzirom na sastojke u njima. Rezultantni popis recepata se prikazuje korisniku.
				
				\bigskip
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC10 - Ostavljanje komentara korisnika}}
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[width=\linewidth]{KomentarSD} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
					\centering
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC10 - Ostavljanje komentara korisnika}
					\label{fig:comment_seq_diag}
				\end{figure}
				
				\bigskip
				
				Kada korisnik klikom na gumb za ostavljanje komentara stvori zahtjev za ostavljanjem komentara, web aplikacija uzima tekst komentara te metapodatke te ih prosljeđuje Disqusu. Disqus je vanjska usluga koja obrađuje komentare. Disqus šalje odgovor iz kojeg web aplikacija saznaje je li komentar uspješno pohranjen. Ukoliko je, prema korisniku se šalje odgovor u obliku statusnog koda (HTTP kod kao odgovor na zahtjev za ostavljanjem komentara). Ukoliko je došlo do greške, ispisuje se prigodna poruka korisniku.

				\bigskip
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC13 - Unos novog recepta}}
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[width=\linewidth]{UnosReceptaSD} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
					\centering
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC13 - Unos novog recepta}
					\label{fig:insert_recipe_seq_diag}
				\end{figure}
				
				\bigskip
				
				Kada korisnik klikom na gumb za dodavanje novog recepta stvori zahtjev, obrada tog zahtjeva počinje provjerom validnosti recepta. Ukoliko su svi uvjeti koje recept mora zadovoljavati ispunjeni, recept se dodaje u bazu podataka. Baza podataka zatim šalje odgovor web aplikaciji da je recept dodan u bazu podataka. Konačno, web aplikacija šalje odgovor korisniku da je recept dodan. U slučaju da recept nije zadovoljio sve uvjete, korisniku web aplikacija prikazuje poruku o grešci.				
	
		\section{Ostali zahtjevi}
		
			\begin{itemize}
				\item Sustav treba omogućiti rad više korisnika u stvarnom vremenu
				\item Izvršavanje dijela programa u kojem se pristupa bazi podataka ne smije trajati duže od nekoliko sekundi
				\item Sustav treba biti implementiran kao web aplikacija koristeći objektno-orijentirane jezike
				\item Neispravno korištenje korisničkog sučelja ne smije narušiti funkcionalnost i
				rad sustava
				\item Sustav treba biti jednostavan za korištenje, korisnici se moraju znati koristiti
				sučeljem bez opširnih uputa
				\item Nadogradnja sustava ne smije narušavati postojeće funkcionalnosti sustava
				\item Veza s bazom podataka mora biti kvalitetno zaštićena, brza i otporna na vanjske greške
				\item Pristup sustavu mora biti omogućen iz javne mreže pomoću \textit{HTTPS} protokola
				\item Privatni podaci korisnika moraju biti adekvatno zaštićeni
			\end{itemize}

			 
			 
			 
	